# VUE2.0

[[中文文档](http://vuefe.cn/guide/)][[英文文档](http://vuejs.org/guide/)]

Vue.js（读音 /vjuː/, 类似于 view） 是一套构建用户界面的 渐进式框架。与其他重量级不同的是，Vue 采用自底向上增量开发的设计。

从技术角度讲，Vue.js 专注于 MVVM 模型的 ViewModel 层。它通过双向数据绑定把 View 层和 Model 层连接了起来。实际的 DOM 封装和输出格式都被抽象为了 Directives 和 Filters。

Vue 的核心库只关注视图层，并且非常容易学习，非常容易与其它库或已有项目整合。另一方面，Vue 完全有能力驱动采用单文件组件和Vue生态系统支持的库开发的复杂单页应用。

Vue.js 的目标是通过尽可能简单的 API 实现响应的数据绑定和组合的视图组件。

![](/assets/vue-intro.png)

![](/assets/vue-tech.png)

Gitbook: [https://www.gitbook.com/book/etianqq/vue2/details](https://www.gitbook.com/book/etianqq/vue2/details)
